# Spring Cloud Hystrix

在微服务架构中，我们将系统拆分成了很多服务单元，各单元的应用间通过服务注册与订阅的方式互相依赖。由于每个单元都在不同的进程中运行，依赖通过远程调用的方式执行，这样就有可能因为网络原因或是依赖服务自身问题出现调用故障或延迟，而这些问题会直接导致调用方的对外服务也出现延迟，若此时调用方的请求不断增加，最后就会因等待出现故障的依赖方响应形成任务积压，最终导致自身服务的瘫痪。

而断路器就是一种保护机制，避免由于其他服务的问题蔓延到整个系统，导致系统级别的瘫痪。当某个服务单元发生故障（类似用电器发生短路）之后，通过断路器的故障监控（类似熔断保险丝），向调用方返回一个错误响应，而不是长时间的等待。这样就不会使得线程因调用故障服务被长时间占用不释放，避免了故障在分布式系统中的蔓延。

Hystrix具备服务降级、服务熔断、线程和信号隔离、请求缓存、请求合并以及服务监控等强大功能。



## 命令模式

Hystrix使用命令模式，命令模式有Invoker（调用者）、Receiver（接收者）、Command（命令）。传统的请求调用只有调用者和接收者，调用者必须强耦合接收者，命令模式引入命令层，将调用者和接收者解耦，调用者只需知道具体的调用命令，而接收者被命令所持有。

这样做的好处是：我们可以实现不同的命令，定制化不同需求条件下，需要对调用者、接收者以及调用行为的干涉，例如日志记录（类似于切片能够做的所有事情）、异步调用（就像发送了一个命令后就不管后续了）、队列化（将请求放置在队列中同步执行）等。

建议使用命令模式的场景：

- 回调：在命令执行完毕后或者某个特定的时机调用此方法。
- 请求排队：将请求改为异步调用。
- 撤销和重试：在需要的时候对命令进行重试和撤销。

那么Hystrix中支持两种命令：HystrixCommand和HystrixObservableCommand，Hystrix会根据不同的定义选择不同的调用。



## 工作流程

![工作流程](images/spring-cloud-Hystrix/工作流程.png)



断路器的状态判断：

- 如果它的请求总数（QPS）在预设的阈值范围内就返回false，表示断路器处于未打开状态。该阈值的配置参数为circuitBreakerRequestVolumeThreshold，默认值为20。
- 如果错误百分比在阈值范围内就返回false，表示断路器处于未打开状态。该阈值的配置参数为circuitBreakerErrorThresholdPercentage，默认值为50。
- 如果上面的两个条件都不满足，则将断路器设置为打开状态（熔断/短路）。
- 同时，如果是从关闭状态切换到打开状态的话，就将当前时间记录到上面提到的circuitOpenedOrLastTestedTime对象中。



## 舱壁模式

Hystrix则使用该模式实现线程池的隔离，它会为每一个依赖服务创建一个独立的线程池，这样就算某个依赖服务出现延迟过高的情况，也只是对该依赖服务的调用产生影响，而不会拖慢其他的依赖服务。

Hystrix使用线程池隔离或信号量实现舱壁模式，使用线程池会有一定的损耗，但是如果使用信号量将无法使用超时和异步访问。

Hystrix 的线程池分配不仅依靠命令组来划分，还提供了 HystrixThreadPoolKey 来对线程池进行设置，通过它我们可以实现更细粒度的线程池划分。